係咪時間重提我要真普選?

首先大家睇兩段野

在1960年「四一九革命」和1980年「光州事件」兩次流血抗爭後，上百萬韓國民眾於1987年6月在全國各地示威抗議，執政黨領袖、總統候選人盧泰愚終於宣布「629民主化宣言」，確立了沿用至今的公民直接選舉總統制，每個政黨都可推薦一名候選人，無黨派人士只要集齊5,000至7,000名選民推薦就可參選。韓國實施總統直選以來，政治生態走進良性循環，暴力抗爭銷聲匿跡。魯會燦表示「韓國的民主之樹，在總統直選制的保護下早已走上良性循環，建立公民社會，民眾能夠命運自決，人人參政議政」。

過去一周，政府先是漠視103萬人上街遊行要求撤回修訂《逃犯條例》的民意，再是6.12以暴力清場向抗爭者開槍，激發今日再有近200萬人破九七後的紀錄上街，「林鄭下台」之聲響徹世界。今天走上街頭的年輕人說，雖然從未對林鄭月娥抱有期望，但近期的事件令他們意識到林鄭的「冷血」，決心要求政府撤回修例、撤回6.12暴動定性。青年認為，即使林鄭下台，沒有真普選的話只會是另一個傀儡上場。真普選的重要，因今次修例風波，令香港新一代有切身體會。

今次既林鄭,正正係一個好好既例子,可以同大家推廣,689之後既777,兩個都唔係民選特首,所以佢地推行既政策,都唔係服務香港人,就算林鄭下台,下個上任既,都只係另一個傀儡
要真正解決問題,就係一人一票選特首

大家出黎遊行示威,比起叫林鄭下台, 其實係咪應該叫 我要真普選更加貼切?
當年佔中,雨傘運動,大家爭取既就係我要真普選,雖然最後失敗左
但 勿忘初心

如果大家覺得係時候同大眾推廣我要真普選既好處,請大家幫忙推起個POST
如果大家覺得會變左騎劫,失去民意就由個POST沉

5年前灰心了，今日是時候了！多謝你地

支持

修例埋尾
搞埋人工島同國歌法先啦

自己香港自己管

一個唔聽民意既政府
人工島同國歌法後
都會陸續有黎 唔會有停既一日

係
咁唔該時序上處理咗哩兩樣野先
休會嗰陣你咪宣傳雙普選囉

高峰會議

取消立法會功能組別

或

取消DQ參選人或議員嘅無謂條款

始終要成個政制，由區議會、立法會、財委會到選特首都要改革，確保每一環都係公開透明、公平民主，先可以撐到 2047

推